[新手買車]每月油費預計問題

我覺得對新手黎講, 油費真係好難預。
我打算就出部fit/jazz, 上網睇D 人share, 油耗就大概15-20公里/L,
我宜家計數, 就當10公里/L好了。
上google map睇屋企同公司就23公里,我就當30公里好了。
姐係每日來回行60公里, 每日用6升油。
宜家油費每升唔過$20, 我又當$20/L好了 (我都係上網睇)
咁每日就係6升*$20 = $120。
當我每月番22日工計 = 22*$120 = $2640

或者第二個計法, fit/jazz 油箱 40L,
打爆 40*$20 = $800
每個星期都打爆一次, 800*4 = 一個月$3200。

再預鬆D...假期出街....預每月$3500...
合理嗎?
咁計岩嗎?

你條數會唔會計得太過痴線
Jazz 行60km 頂晒壟 $70

使唔使預得咁撚鬆呀...

唔知啊。
剩係諗住預鬆好過預緊🤦‍♂️

你喜歡啦 仲問乜鳩

但係你鬆到痴咗線
1L油預20蚊? 創歷史新高
Jazz預10km/L? 你全程塞紅隧咁塞咩
其他因素都話會浮動
日常往返路線距離你都預大三成

基本上 油價, 油耗, 距離 是但一樣預鬆都ok
三樣都預鬆計埋差唔多多咗成倍

油錢其實好撚少錢
我渣部垃圾benz 返工 來回5xkm 大約1.3$/km
一個月先入千幾蚊

打算買全新jazz?

樓主返工免費泊車？

計到咁盡 抄個牌都無左 樓豬會唔會無錢交罰款?

仲有油卡呢樣野

jazz入油應該好平啦。計到咁盡不如搭的士。要揸就唔好計。

你未買車就咁計其實哂鳩氣
你返工係行高速定市區？
會唔會塞車？
車幾多野？
換油換得足唔足？

你買呢類日本1300-1500cc唔跑唔改
咪一蚊一公里

油站promote改左你成條數又唔同左啦

係 搭搭下的士就會計 反正塞都係巴士

講真，如果覺得油費都難頂，咁真係唔好出車，一定後悔

結論樓主on99 杞人憂天
加上以單純數學題黎決定揸唔揸車就已經錯左了
當買唔買車揸呢個問題 問自己超過3次
就已經唔好諗買唔買好了 直接買吧

Jazz都計較油錢
樓主要買Prius C先得

on9, 你炒左要維修筆錢已經 > 3500

再計就出國產電車算

岩，小心啲，唔好HI花，比人撞。都慳一筆

之前揸Fit 有優惠就打爆都係5百蚊左右
細腳揸 公司屋企來點回30公里 1個月都係入2次油
你呢個係咩計法

FIT 1.5一缸油行到 400-550
你日日長途根本D油平到喊